\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Das Marignanolied} 
\index[in]{Das Marignanolied}
\index[in]{Marignanolied}
\index[in]{Trommeln und Pfeifen}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/trommelnundpfeifen} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. V\=on dem Gebirgen zieht Kr\=iegesmacht so st\=olz hinab zur Schl\=acht.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf B\>\bf C$^7$\\
2. Von dem Gebirgen zieht Kriegesmacht so stolz hinab zur Schlacht.\\

Nach M\=arignano z\=iehen sie, ja d\=iri d\=iri d\=irid\=i.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
Nach Marignano ziehen sie, ja diri diri diridi.\\

\=In den Tod ergeben st"urmt das \=erste Aufgebot.\kill
\>\bf F\>\bf C\\
In den Tod ergeben st"urmt das erste Aufgebot.\\

Pf\=eifen sind das L\=eben und die Tr\=ommeln s\=ind der T\=od.\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
Pfeifen sind das Leben und die Trommeln sind der Tod.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. A\=us dem Gew"uhl klingt Schw\=ertgeklirr und Kr\=achen im Gew\=irr.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf B\>\bf C$^7$\\
3. Aus dem Gew"uhl klingt Schwertgeklirr und Krachen im Gewirr.\\

Bei M\=arignano k\="ampfen sie, ja d\=iri d\=iri d\=irid\=i.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
Bei Marignano k"ampfen sie, ja diri diri diridi.\\

D\=er Kornett will heben seine F\=ahn' in Todesnot.\kill
\>\bf F\>\bf C\\
Der Kornett will heben seine Fahn' in Todesnot.\\

Pf\=eifen sind das L\=eben und die Tr\=ommeln s\=ind der T\=od.\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
Pfeifen sind das Leben und die Trommeln sind der Tod.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. E\=idgenossen deckt \=ihr den Fluss, diew\=eil ich sterben m\=uss.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf B\>\bf C$^7$\\
4. Eidgenossen deckt ihr den Fluss, dieweil ich sterben muss.\\

Un\=s're Treue w\=anket nie, ja d\=iri d\=iri d\=irid\=i.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
Uns're Treue wanket nie, ja diri diri diridi.\\

N\=ach dem Siege streben sollt ihr, w\=ie der Herr gebot.\kill
\>\bf F\>\bf C\\
Nach dem Siege streben sollt ihr, wie der Herr gebot.\\

Pf\=eifen sind das L\=eben und die Tr\=ommeln s\=ind der T\=od.\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
Pfeifen sind das Leben und die Trommeln sind der Tod.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. A\=us sein Atem und \=aus die Schlacht, und bl\=utig aus der N\=acht\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf B\>\bf C$^7$\\
5. Aus sein Atem und aus die Schlacht, und blutig aus der Nacht\\

von M\=arignano z\=iehen sie, ja d\=iri d\=iri d\=irid\=i.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
von Marignano ziehen sie, ja diri diri diridi.\\

Bl\=onde Haare kleben, Leib und W\=affen tropfen rot.\kill
\>\bf F\>\bf C\\
Blonde Haare kleben, Leib und Waffen tropfen rot.\\

Pf\=eifen sind das L\=eben und die Tr\=ommeln s\=ind der T\=od.\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
Pfeifen sind das Leben und die Trommeln sind der Tod.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: kuli - Weise: gol (tusk/G"uter Wolf), Plauen 1934\\
GB: 228 MO: 180 TS: 512 
\end{angaben}
